監警會收過百宗投訴 主席梁定邦認可能將違法示威者資料交予警方

反逃犯條例修訂的警民衝突中，警方先後在 6.9、6.12 及昨天，三度使用催淚彈、警棍驅散示威者，6.12 更動用布袋彈及橡膠子彈，被質疑使用過度武力。獨立監察警方投訴委員會（監警會）今天表示，過去數週警民衝突的投訴警方個案，會詳細審視及報告，並設立電郵專門接收市民提供的個案資料，期望於半年內向特首提交報告。監警會主席梁定邦承認，若在調查過程中收到有涉及示威者或警員違法的資料，監警會有義務將相關資訊轉交警方。

監警會指截至上周五（28日），共收到 110 宗投訴警方個案，其中 53 宗，屬事主為投訴人的「須知匯報投訴」，並他就是投訴人並非事主的「須匯報投訴」，當中涉及 11 宗毆打、54 宗行為不當、27 宗疏忽職守、7 宗不禮貌、5 宗粗言穢語、28 宗濫用職權及 4 宗粗魯無禮。

有關的投訴會由監警會副秘書長（行動）統籌的專案組負責，監警會主席梁定邦表示，專案組雖然無權傳召證人，但會和投訴人和相關警員會面，以及翻看新聞機構的新聞母片。監警會秘書處會向三個專責委員會，嚴重投訴個案委員會、運作及程序資訊委員會與宣傳及意見調查委員會，提交中期報告。

被問及市民要求成立獨立調查委員會的訴求，梁定邦指有關要求要問特首，會按報告需要與個案持份者會面，亦會向警方索取資料，不過他回應傳媒提問時承認，若在調查過程中，收到涉及示威者違法的資料，監警會有義務轉交警方。

獨立調查委員會!

On79

投訴隨時會成被告？屌你老母咁撚仆街

咪撚信班仆街

黑撚到 屌你老母

腐敗不堪

呢條撚樣612之後出黎開記招仲笑笑口，冇撚人性架千祈咪撚信，一樣係黑警

俾人打到上個頭先得百幾宗投訴

屌佢老母....
警監會有撚用咩咁

黑警會

呢單野一定要搞到全世界都知
痴撚線，被告變原告原告變被告
我以為睇九品芝麻官先會有

唔撚係要監警會 要獨立調查委員會

算吧啦，自己人查自己人！會公平咩！成立獨立調查委員會唔該。唔好再呃小朋友。

同大陸冇分別

on9

廢除黑警會啦